[
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，要弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，用好红色资源，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养（）的时代新人。",
        "option": [
            "担当民族复兴大任",
            "干净忠诚担当",
            "德才兼备、以德为先",
            "政治素养过硬"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710977191937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的（）为统领。",
        "option": [
            "组织建设",
            "政治建设",
            "思想建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710553567232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的（）。",
        "option": [
            "政治性、思想性、时代性、战斗性",
            "思想性、政治性、时代性、原则性",
            "政治性、思想性、时代性、原则性",
            "政治性、时代性、原则性、战斗性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711115603968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一颗人造地球卫星“东方红一号”成功发射是在（）4月。",
        "option": [
            "1969年",
            "1970年",
            "1972年",
            "1976年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710641647618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共一大通过了中国共产党的第一个纲领，纲领确定党的名称是“中国共产党＂。第一个提出党的名称为“中国共产党”的是（）。",
        "option": [
            "蔡和森",
            "毛泽东",
            "陈独秀",
            "陈望道"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711354679296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命失败后，中共将工作重心由城市转向农村，标志着向农村进军新起点的是（）。",
        "option": [
            "南昌起义后部队转入农村",
            "秋收起义后建立了井冈山根据地",
            "洪湖根据地的创建",
            "左右江根据地的创建"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711258210304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民代表大会制度作为我国的根本政治制度，是经由1954年9月召开的第一届全国人民代表大会第一次会议通过的（）正式确立的。",
        "option": [
            "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《中华人民共和国中央人民政府组织法》",
            "《全国人民代表大会一届一次会议公报》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710633259009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开始在实践中探索本国建设社会主义道路的标志是（）。",
        "option": [
            "第一个五年计划的制定",
            "中共八大的召开",
            "过渡时期总路线和总任务的公布",
            "《论十大关系》的报告"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710687784961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作的政治基础是：（）",
        "option": [
            "三民主义",
            "反帝反封建",
            "联俄、联共、扶助农工的三大政策",
            "新三民主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711266598912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会上解决的由新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题中最重要的一项是（）。",
        "option": [
            "指出了党的工作重心的转移",
            "规定了革命胜利后党的总任务",
            "提出了促进全国革命胜利的方针",
            "强调了党的工作作风"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711350484993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "严明党的纪律，强化党内监督，发展积极健康的党内政治文化，全面净化党内（）。",
        "option": [
            "政治文明",
            "政治生活",
            "政治生态",
            "政治环境"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711111409665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年爆发的震惊中外的（），标志着大革命高潮的到来。",
        "option": [
            "五卅运动",
            "广州沙面工人罢工",
            "香港海员大罢工",
            "青岛日资纱厂工人大罢工"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711195295744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党建立的第一个敌后抗日根据地是（）抗日根据地。",
        "option": [
            "晋察冀",
            "晋绥",
            "晋冀豫",
            "苏南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711371456512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在1949年庆祝中国共产党成立28周年的时候，毛泽东指出:在过去28年的长时期中，我们仅仅做了一件事，这就是（）。",
        "option": [
            "取得了革命战争的基本胜利",
            "取得了新民主主义革命的彻底胜利",
            "取得了民族的彻底解放与独立",
            "取得了社会主义革命的基本胜利"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710662619136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "“五位一体”的总体布局和“四个全面”的战略布局",
            "把中国特色社会主义推向前进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711103021057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党领导的“三大起义”是()。",
        "option": [
            "南昌起义",
            "秋收起义",
            "平江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711199490050",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是()",
        "option": [
            "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
            "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
            "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
            "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710884917248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大提出，我们一定要坚持党要管党、从严治党的方针，进一步解决提高()这两大历史性课题。",
        "option": [
            "党的领导水平和执政水平",
            "拒腐防变和抵御风险能力",
            "理论水平和业务素质",
            "依法行政和执政为民"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710851362817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会的长沙代表是()。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "何叔衡",
            "王尽美",
            "邓恩铭"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736711367262209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央政治局关于改进工作作风、密切联系群众的“八项规定”内容主要包括：要改进调查研究，注重实效;();要精简文件简报，能不发的尽量不发;();要改进警卫工作，走进群众;要改进新闻报道，突出基层;();()。",
        "option": [
            "要精简会议活动，少讲空话",
            "要规范出访活动，压缩随行",
            "要严格文稿发表，少出著作",
            "要厉行勤俭节约，廉洁从政"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186882",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“不忘初心，牢记使命”主题教育的总要求是什么()",
        "option": [
            "守初心",
            "担使命",
            "找差距",
            "抓落实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710922665984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪初期，哪两大中、外政治事件促进了中国共产党的诞生?",
        "option": [
            "1911年辛亥革命",
            "1919年共产国际成立",
            "1919年五四运动",
            "1917年俄国十月社会主义革命的胜利"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711233044481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大提出了深化()、生态体制改革“五位一体”的总体布局。",
        "option": [
            "经济体制改革",
            "政治体制改革",
            "文化体制改革",
            "社会体制改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711123992576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会主要矛盾是（）、（）。",
        "option": [
            "帝国主义和中华民族的矛盾",
            "帝国主义和封建主义的矛盾",
            "帝国主义和人民大众的矛盾",
            "封建主义和人民大众的矛盾"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736711388233729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一个中心、两个基本点”的关系是()",
        "option": [
            "经济建设是中心",
            "改革开放是动力",
            "四项基本原则是政治保证",
            "经济建设是目的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命最终失败的原因是()。",
        "option": [
            "没有建立革命政权",
            "没有坚强有力的革命政党",
            "没有一个彻底的革命纲领",
            "没有充分发动和依靠人民大众"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711325319168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大坚持了1956年5月党中央提出的()，即()的经济建设方针。",
        "option": [
            "既反保守又反冒进",
            "在综合平衡中稳步前进",
            "层层抬高计划指标",
            "利用国际缓和形势加快建设步伐"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710679396352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在()上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治立场",
            "政治方向",
            "政治原则",
            "政治道路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711061078018",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政后面临的“四大危险”是什么()",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "脱离群众危险",
            "消极腐败危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711262404609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华文明具有突出的连续性（）、（）、（）、统一性。",
        "option": [
            "包容性\r\n",
            "创新性",
            "革命性",
            "和平性"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711161741313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代，我国社会主要矛盾发生了变化，但没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711052689408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会后农村实行家庭联产承包责任制与农业合作化以前的小私有经济相同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710813614080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会确定的2035年远景目标，届时我国人均国内生产总值达到上中等发达国家水平。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710939443200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711136575490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的历史上第一次明确提出了建立社会主义市场经济体制的目标模式是在中共十四大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月16日至23日，中国共产党第二次全国代表大会在广州举行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711396622338",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711010746368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立，标志着中国社会主义初级阶段的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710700367872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710612287489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711094632449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工农红军进行的二万五千里长征是在第五次反“围”剿失败的背景下进行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711358873601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710620676096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度的发展和完善是一个长期的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711082049537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会提出，法律的生命力和法律的权威在于实施。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711010746369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710801031168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是党执政兴国的第一要务。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736711690223617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵循自愿互利、____和国家帮助的原则，以互助合作的优越性吸引农民走互助合作道路。",
        "option": "",
        "answer": "典型示范",
        "id": "1798736711623114754",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的全部工作和战斗力的基础。",
        "option": "",
        "answer": "基层组织",
        "id": "1798736711698612224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是____的第一个重大理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义中国化时代化",
        "id": "1798736711602143232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的发展动力和外部条件问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736711660863489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]